真係唔好叫朋友一齊返工

是咁的，我返緊份part time都有一年幾，對d 同事叫有傾有講。
但我其實唔太中意對住同事講自己d 事，如果d 同事問起我都只會淡淡地輕描帶過，
咁我朋友得閒就想搵返工，咁我見佢都幾慘就介紹佢一齊做。
第一日，出事啦，d 同事問起我fd係點識我，我屌佢老味係咁講9我 d野，
我對同事同fd 係兩種手法，我fd係咁拆穿我，我心諗，真係多9謝你，一日搞撚鍋我做左一年ga工，依架令我唔想返，最後我想講，我屌你老尾。

冇人同意？

唔同case,
不過同fd一齊返工真係好易嗌交,
尤其是一個senior啲嘅帶人入去做,
新嗰個做得唔好又出事

佢做錯野 之後其他同事就會話
「喂，話下你個fd唔好再xxxxx」

我普通講佢又當我講笑，唔認真改
下次佢有咩錯，其他同事就會怪你

認真講既話佢可能又會同朋友圈既人講
話我持住早佢入職就係到扮老屎忽，鬧人

屌

咩叫對朋友同同事係兩種手法？ 俾人拆穿西洋鏡就收皮啦 扮咩正人君子？ 最憎帶假面具做人

睇你返咩工啦。。。
我同朋友一齊做就好開心既
返工唔似返工
大家一唔傾一路做 好快搞掂 又收工囉

相見好同住難道理差唔多

有冇聽過公事分明

同同事相處嚴肅啲，唔想比佢地知太多私事
同朋友可以玩癲啲 放啲 講下粗口8婆野
咁就雙面人？
你老母比狗屌完
你同朋友講 唔想同同事講
係咪雙面人？

我明樓主

入到新做野地方當然想用新方式去同人溝通 比個印象人

最大分別係 唔使再比舊事舊人'束縛住
放心做自己

係個一刻無人知你過去
只知你係一位新同事

完

仲要你fd 做錯事d 同事屌你先on9
心諗關我撚事

完全同意
我都有試過
一直自己都唔會同同事講感情事
一介紹左個朋友黎返
就直頭係我面前講我啲野
仲要我開左口話唔好講
屌 勁撚八掛同唔尊重人

之前試過一齊返一日都想死

真係好撚on9 有時候係到真係自己一個返仲開心

通常翻office 就會

之前介紹做幾日又走
之後我比人屌到飛起

你個朋友咪唔識做人囉

兩個都經interview前後腳入黎,平起平坐既通常都冇乜野

靠關係“介紹”入黎既通常都會出事

你個case都要睇你其同事係咩人,有時遇到d同事係唔洗戴住另一副面具

btw份工既department/term有女人既話一定要戴具

你都on9, 你對老師同學都兩個樣架啦
咁又假面具呀？出黎做野唔識對咩人就用咩態度只會自己蝕底

可能佢真係未岀黎做過野

特別係pt,
如果你有返少少經驗,你朋友出錯,好多時大嘅都會搵你講講...
如果你高級過你朋友,甚至要點佢做嘢,又係好麻煩

正職我同意你
Part time啲垃圾工咁認真做乜

如果你地好似農夫咁一唱一和帶得起個氣氛咪正
但就咁睇你個friend同你之間都有牙齒印啦

每個人相處方法都唔同

諗起成10年前，個Fd冇野做介紹佢去我公司做西廚(其實佢喺果行就Senior過我既)但果陣得Junior位空缺，問佢介唔介意做住先，佢又話冇問題，臨返工前都再三問多次佢都話冇問題，因為會係做我對落個位，所以好驚佢會介意

之後正式返左一排，擦大佬鞋，擦D大粒經理鞋 喺D大粒師父面前話佢其實Senior過我，入行仲耐過我點點點，不停想搵位入我，最後D大佬同師父屌尻佢忘恩負義，D大佬黎問我同佢係唔係好熟，我話舊同事黎，又未算話好熟好熟既之後第二日已經比人炒尻左佢

有利益衝突真係唔好一齊
真係好易冇fd做
越係老死就越唔好做同事

你老友醒目嘅 咪得囉

不嬲啦...但要睇下個fd係唔係d仆街仔

最怕個fd唔做野要做埋佢果份

on9仔

睇我名

咪係
同事唔使咁熟
朋友咁唔識做出賣你r同事做fd

完全明白

"朋友", 成日見到呢類post我都會諗連登係唔係真係咁多人唔識交朋友.

返幼稚園啊而家?
同事咋 乜柒都同你講咩

我覺得係睇咩工 你話炸薯條炸雞沖飲品診所 我身邊好多朋友都一齊返 都可以返得好開心 但office工 真係唔好叫朋友一齊返 實瀨嘢

試過介紹咗個fd做同post

屌佢老尾 同佢傾公司正經嘢又喺度話我冷淡 咩以前態度唔係咁 煩撚到閪咁 發埋d大小姐脾氣

心諗小姐呀 我介紹你入嚟識fd架？

大家同到同事fd係另一件事，但基本公私分明真係要自己處理好先。

N E V E R A G A I N.

有同感，自己塑造一個形象可以俾其他人用三言兩言破壞哂，我仲要唔係同事，而係個ex

後來知道謊言總有一日拆穿，點解當初唔坦承呢？

你又唔提你個frd唔好講 怪得邊個，人地第一日入嚟俾人問野想打好關係答下都好正常姐

介唔介意講吓你私底下點唔同法？
學巴打留言講除非有利益衝突/推薦朋友嚟做
如果唔係多個朋友一齊返工幾開心

屌以為講緊我
又係見個fd揾左幾個月都冇，就介紹佢嚟做
屌佢第一日就話請假
依家好似綑綁左咁，佢返工遲到，又問我你fd起邊
撚知，同佢一齊住咩
未同個fd一齊做，佢又鍾意射波，遲到
啲同事又係咁問我，佢做咩遲到
屌
我同佢平時唔會嘈架 你唔好令我難做啦

on9先會介紹朋友入黎做

唯一介紹過一個真係交心知道佢性格既好朋友
平時就算知道有位開都唔會話俾人知

咪係
好撚多人要人對咩人永遠都係一個樣先岩
On9 唔通我同班好撚熟既fd可以講哂粗口屌老母都得
去同親戚飲茶都屌老母咩 白痴

睇下你朋友係咩人姐 鬼叫你個fd要中意攞你啲私穩做人情咩

lm

傻閪 屌你都晒鳩氣

我都試過介紹fd 入嚟做零售店嘅pt 助理 仲做得好開心 其實睇個fd 咩個性 不過愈熟果d 感覺就愈怪 私事同公事好難分得開 你因為係senior d 唔知點開口叫佢做嘢 or 催佢盡快搞掂 除非工作無抵觸 or 公事上無交流嘅機會

虛偽

真係好睇條友識唔識做

睇你咁真 職場都撈得唔係好掂

你日日乜都同人講呀？好真心咁做人啦你

仆街了 有frd 介紹下個星期去佢到返office 工
不過黎緊個三個月佢都會唔係到

你對每個人同一個口面你就輸啦

連登多小學生

做老闆級同朋友一齊合作可能得!
如果唔係就

講得岩，多謝巴打提醒

x2

佢應該未出黎做野啦咁幼稚嘅諗法

從來唔會叫fd一齊做，好易出事

試個三個朋友一齊返好撚爽喎

屌以為講緊我 個陣返工又唔夠人 老細話叫我帶個人黎返工 咪搵左我個friend 屌佢老味 唔識做個陣真係當你係狗今 唔該都冇聲直接叫你全名幫佢 老奉今好撚麻煩 做完part time friend 都冇得做

exac7tly完全唔知點開口 做錯又唔敢屌佢 頂多話佢一兩句

我有三個朋友一齊返工 自此之後出嚟食飯都係度講佢地返工d是非 完全無諗過我唔知佢地講緊d咩

得閒就鍾意同同事講我平時係點 好撚on9是非當人情今

其實返pt就唔好咁認真啦 都係垃圾工啫

SAME

完全係

明明自己有野唔想講

Fd既一定乜7都同同事爆出黎

個下真係想屌佢老母

做到朋友唔代表做到同事

試過介紹朋友返工，阿頭比西野我地做
朋友：阿頭話因為我地兩個係朋友所以佢叫我同你一齊做，如果我唔識你我就唔洗做埋d西野

又成日將你d野周街唱，我都好後悔叫朋友一齊返工

你地嗰啲都叫朋友？

個朋友醒目仔，識走位，一齊做乜工都得啦
個朋友唔識尊重人，同枱食飯都叫難頂

利申：長工定兼職，都同朋友一齊返

同frd返過 通識都扮唔識

hea做果d工就ok

chur果d好多人即刻推黎推去
邊個fd咪推俾邊個

如果係勞動性就爽，我自己都試過。
但今次係返office

因為係朋友又唔想屌佢 唔屌佢又唔會改

笑撚左

好認同 最近見好朋友一直搵唔到工又話好想做我個 post，咁啱請人就叫佢嚟 in 最後仲成功咗。

佢入咗嚟做就開始同啲同事講我以前嘅嘢 唔想再提嘅嘢又畀人拎返出嚟講。

諗住做吓好心點知累咗自己

其實好難 最後都會講野

真係睇下邊啲朋友
我之前同兩個朋友一齊翻同一份工
翻得幾好 起馬肯認真肯做左正經野先

當年年少無知
同friend一齊番工 仲係細公司
做左一排有磨擦 覺得好多野佢都好自私
後期大家唔講野 最後我辭職走先⋯

依家都有成班出黎食飯
但大家都唔想提番當年

搬下野個啲散工就無乜所謂

到有啲知識/專業個啲就唔好搞喇

做錯野話佢又唔係

唔係後生問題 而家你本身個人衰格 先要雙面 個人本身性格ok 對frd好 邊有咁多野比人爆 就算你返工份人係禮貌過平時 都唔會咁大差別

見個朋友失業 就做好心
介紹佢去相熟老闆到返工
條撚樣平時無事無幹都無野
一失蹤就幾個鐘揾唔到人
個老闆揾唔到佢 又走黎問我
試過有次失蹤幾日射哂波
真係好撚後悔介紹佢去做

個fd擺明講你啲事非當人情啦
返學個陣同朋友做project都怕有拗撬
仲要一齊做嘢？不了

Intern成班後生仔好癲

岩 好撚煩

見讀大專識的朋友話想轉工 咁岩見公司請人叫她申請下 收到風話她面試唔好多 不過公司缺人最後請左她
她返工果到的同事我都識 她做野幾懶又慢 結果有咩事都入晒我數
見親D同事都有意無意串下我
其實公司請人咁公開 就算我冇叫她申請 她有心搵工都總會見到去申請 只不過我冇諗到她咁唔識做野
所以現在我都仲好後悔叫她申請呢份工

呢d 講黎傷感情 走一個新地方重新黎過仲好

君子之交淡如水，有時有啲野唔好比同一個人太過介入你既生活，太多接觸時間好容易因為原則唔同而有衝突

真係睇人
如果係蠢撚乜都要問你,要你跟手尾真係多撚謝

最好唔好

同行都仲好
大家互相交流消息，點做果類
上，下遊關係 更有機會未來進一步合作

同一間公司就好多利益衝突

intern 係另一個世界

正常既 同事不能成為密友 始終大家都係有競爭 太熟做唔到野

睇下咩工
以前有個FD講撚到自己好唔掂等錢洗
好啦 用左少少關係 幫佢傾好時薪果D
佢返鋪 我返寫字樓
唔算一齊返工

跟住佢返左唔夠幾個月就唔做
話就唔到時間
心諗 屌你咩
幫你傾好晒 用下關係
呢D人情野我要還嫁

蠢

見過有3個fd係同一間食肆做過
只要輕輕帶起翻工點樣 做緊咩工依啲話題
個3條友就會互相數臭

最仆街係我個fd早過我入去做先
之後懶係勁咁 係到點我做野
汁頭汁尾 自己就成日懶懶行行咁
真係嬲爆

朋友圍內定係員工面前？

我地個朋友圈入面 當然係佢講個個唔係度

證明你根本唔知咩係待人處事

佢以為性格得好同衰兩種，而且做好人就唔會得罪任何人

屌好撚同意，成日睇住朋友做錯野都心諗：🤦🏻‍♂️

我做得開心 佢做得唔開心 就覺得自己好似比伏佢中咁
有時佢提起都會聽得出有骨
對唔住囉

職場人事係咁簡單既就唔會有「小人」呢個詞出現啦
講真就算同級同事，對熟既同唔熟既都差好遠啦
年少多好

我覺得係樓主朋友問題
試過同朋友一齊做野
但我同佢都係將同事同朋友分得好清楚果類人黎
好少可會同同事講自己/朋友私事
就算同事問都會叫佢問返佢本人

我有個FD識左好多年 咁我一早都知佢係做得野嘅人黎
好啦佢又對我份工有興趣 咪介紹佢入黎做
咁我事前都講左份工好麻煩好多野要小心同埋幾大壓力
一早講明我自己都唔係好掂 點知佢拍晒心口話冇問題啦好輕鬆
咁工作上佢真係冇咩問題 又快手
但係返左兩日就話好撚辛苦乜乜柒柒 一個月射成四五次波
我呀HEAD見係我老友都唔當面屌 私底下叫我提下佢
我叫佢唔好請咁多佢就話咁撚辛苦唔請點對得住自己
射波已經玩撚死人 仲要做兩做就推比其他人做自己玩消失
後來佢唔知發乜撚野癲日日射波 射到頂佢唔順要炒
跟住搞到我比全公司人屌 問我係咪介紹個人入黎玩佢地
真係ON99 前排仲好意思問我而家份工請唔請人
我心諗再介紹你入黎咪即係搞臭我自己個朵
食屎啦你屌你老母

早過我個fd入泥做 點知佢仲熟過我同d同事
比人杯的感覺

之前我fd介紹我入佢到做
我一路都唔敢hea
好驚影衰我個fd

我介紹你返工

因為我係pt黎 果陣仲讀緊書 諗住返幾個月賺下錢
個fd就長工黎 咁我又驚影衰佢
所以果幾個月都好撚比心機做

呢D朋友盡早絕交啦

小學雞咩仲絕交
話比老母知好唔好啊

巴打 我都係咁 扮唔識其實好過癮 又唔怕老細 其他員工 因為我哋交情而要我哋互相提點 or 一齊做其他麻煩嘢 而食飯時間又可以好enjoy

痴線
咁樣更加無可能

如果你高級過佢呢

試過介紹朋友入去公司做，日日閪我面，懶得做搵你幫奉旨咁

好彩佢有日突然發脾氣自己唔撈

通常都反面

一次炒散做倉 叫埋個fd一齊做
個呀頭見我搵人連做三日
個fd 第一日就遲大到 話唔記得左
之後做野 又話做過 結果做錯要我同d老cf汁佢手尾
一有大野做就閃左去煲煙 番工一日做得一半野 即日就話唔想做 要呀頭即pay

結果個呀頭嬲撚左我 一有野做就屌我唔好搵垃圾朋友

我對啲同事同朋友都一樣
當然係做左一段時間先可以啦
同啲同事吵吵鬧鬧又一日
有啲同事仲會做埋朋友
可能我比較好彩，好多都好好人